#Glosario Taller 0 Ingenieria Web

+ Control de versiones (VC) : El control de versiones se refiere a el almacenamiento de los distintas fases de un proyecto. para poder volver a cualquier version en caso de ser necesario. [link de referencia] (https://es.wikipedia.org/wiki/Control_de_versiones)
+ Control de versiones distribuido (DVC) : El control de versiones distribuido permite a muchos desarrolladores de software trabajar en un proyecto común sin necesidad de compartir una misma red. Las revisiones son almacenadas en un sistema de control de versiones distribuido. [link de referencia](https://es.wikipedia.org/wiki/Control_de_versiones_distribuido) 
+ Repositorio remoto y Repositorio local : Los repositorios remotos son versiones de tu proyecto que se encuentran alojados en internet o en algun punto de la red. Es posible tener varios, cada uno de los cuales pueden ser de solo lectura, o de escritura/lectura dependiendo de los permisos que se posean. [link de referencia](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos).Los repositorios locales en cambio, son las versiones de tu proyecto que estan en tu area local.
+ Copia de trabajo / Working Copy : Una copia de trabajo es cuando se clona un repositorio, lo que pone a la disposicion todos los archivos de dicho repositorio listos para ser trabajados o utilizados. [link de referencia](https://git-scm.com/book/es-ni/v1/Git-Basics-Obteniendo-un-Repositorio-Git)
+ Área de Preparación / Staging Area :El area de preparacion es un archivo, por lo general contenido en tu directorio git. Que contiene los datos en relacion a lo que irá en tu siguiente confirmacion. Es tambien llamado indice. [link de referencia](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)
+ Preparar Cambios / Stage Changes : Que un cambio sea preparado quiere decir que Git sabe acerca del cambio, pero no es permanente en el repositorio. en el proximo commit seran incluidos los cambios realizados. [link de referencia](https://githowto.com/staging_changes)
+ Confirmar cambios / Commit Changes : Es cuando los cambios son confirmados en el repositorio. [link de referencia](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-repositorio)
+ Commit: Es un comando que almacena el contenido actual del índice en un nuevo commit junto con un mensaje de registro del usuario que describe los cambios. [link de referencia](https://git-scm.com/docs/git-commit)
+ clone: Es un comando que clona un repositorio en un directorio creado recientemente, crea ramas de seguimiento remoto para cada rama en el repositorio clonado (visible usando git branch -r) y crea y comprueba una rama inicial que se bifurca de la rama actualmente activa del repositorio clonado. [link de referencia](https://git-scm.com/docs/git-clone)
+ pull: Es un comando que incorpora cambios desde un repositorio remoto a la sucursal actual. En su modo predeterminado, git pulles la abreviatura de git fetchseguido por git merge FETCH_HEAD.  [link de referencia](https://git-scm.com/docs/git-pull)
+ push: Es un comando que actualiza las refs remotas usando refs locales, mientras envía objetos necesarios para completar las refs dadas. [link de referencia](https://git-scm.com/docs/git-push)
+ fetch: Es un comando que obtiene ramas y/o etiquetas (conocidas como "refs") de uno o mas repositorios, junto con los objetos necesarios para completar sus historias. Las ramas de seguimiento remoto se actualizan. [link de referencia](https://git-scm.com/docs/git-fetch)
+ merge: Es un comando que incorpora cambios de los compromisos nombrados (desde el momento en que sus historias divergieron de la rama actual) en la rama actual. Este comando es usado por git pull para incorporar cambios de otro repositorio y puede ser usado a mano para combinar los cambios de una rama a otra. [link de referencia](https://git-scm.com/docs/git-merge)
+ status: Es un comando que muestra las rutas que tienen diferencias entre el archivo de índice y el commit HEAD actual, las rutas que tienen diferencias entre el árbol de trabajo y el archivo de índice y las rutas en el árbol de trabajo que no son rastreadas por Git (y no son ignoradas por gitignore). La primera es lo que se comprometería corriendo git commit; El segundo y el tercero son lo que podría comprometerse ejecutando git add antes de ejecutar git commit. [link de referencia](https://git-scm.com/docs/git-status)
+ log: Es un comando que muestra los registros de Commit. [link de referencia](https://git-scm.com/docs/git-log)
+ checkout: Es un comando que actualiza los archivos del árbol de trabajo para que coincidan con la versión del índice o del árbol especificado. Si no se da ninguna ruta, git checkout también se actualizará HEAD para establecer la rama especificada como la rama actual. [link de referencia](https://git-scm.com/docs/git-checkout)
+ Rama / Branch: Una rama en git es un apuntador que va cambiando y apunta a una de las confirmaciones en el repositorio. La rama por defecto de Git es la rama master. Con la primera confirmación de cambios que realicemos, se creará esta rama principal master apuntando a dicha confirmación. En cada confirmación de cambios que realicemos, la rama irá avanzando automáticamente. Y la rama master apuntará siempre a la última confirmación realizada. [link de referencia](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-%C2%BFQu%C3%A9-es-una-rama%3F)
+ Etiqueta / Tag: En Git, una etiqueta o tag sirve básicamente como una rama firmada que no permuta, es decir, siempre se mantiene inalterable. Sencillamente es una cadena arbitraria que apunta a un commit específico. Puede decirse que un tag es un nombre que puedes usar para marcar un punto específico en la historia de un repositorio. [link de referencia](https://www.genbetadev.com/sistemas-de-control-de-versiones/tags-con-git)
